澳門政府表示香港疫情嚴重 市民若非必要勿前往香港 並計劃對香港入境的人士採取醫學檢查等檢疫措施

香港過去2日的新冠肺炎確診宗數飆升，澳門今日(21日)再次出現新增確診個案。當局 示，該宗個案為輸入性病例，當地至今累計18宗個案。
當局指，新增個案為一名50歲女性，澳門居民，乘搭國泰航空CX845號航班由紐約出發，座位45E，今日上午到香港，下午在港珠澳大橋口岸時被發現發熱，立即送往仁伯爵綜合醫院特別急診，經病毒核酸檢測確診感染新冠肺炎。
另澳門衞生局表示，留意到香港近期疫情明顯嚴重，當局表示會持續檢視香港的疫情，暫時未對香港採取特別措施，但不排除由香港入境的人士採取醫學檢查等檢疫措施，並呼籲澳門市民如無必要不要前往香港。
山頂醫院醫務主任羅奕龍表示，按香港目前情況，過去2天確實增加了較多個案，主要是居民於外地回港後發病，雖出現一些去酒吧或聚集的確診個案，但基本上知道傳播鏈，會繼續檢視香港情況。
羅續指，現時在路環高頂公共衞生臨床中心有73人隔離，其中21名屬高危人士，首次檢測結果為陰性，將於隔離48小時後進行第2次檢測，仍待排除的疑似個案則有49宗。
此外，澳門治安警表示，昨日(20日)香港旅客入境澳門錄4700多人，佔總體入境旅客約60%。

澳狗做咩歧視香港?

算唔算違反世衛建議

好似最近6，7單都係由香港入

有幾隻本身澳狗嚟 只不過澳狗冇機場要癡香港

香港又累澳門

澳門可能預計到黎緊復活節成班港豬冇旅行去會去晒澳門

過去攞3000

拉

澳門有機場，仲有得同平壤直航

細機場黎 飛唔到歐洲美洲

人地早知港豬身痕

無旅行會
忽然行山
忽然踩單車
忽然跑步

「澳門無禁咩！？

會去澳門

有葡萄牙吧？咁都無？

無
全部長途痴香港個機場
係個場land 唔到大機

唔係land唔到大機 係個地方人口咁細整長途線等蝕咩

暗示香港唔止200單？
又有豬隊友

呢大半年 好似正常人都過唔到澳門，除非係藍底 如果唔係好多都比人打回頭

BR隻777都降落到

AN225都得

屌你啲澳狗成日帶病嚟香港播毒而家仲好意思封返香港？明明最近幾日有八單澳門人將病毒傳入香港

因航都多謝澳門特登起個機場俾我哋訓練

我諗將心比己姐，如果有八個香港人帶病去澳門玩唔通又話你做旅遊城市唔俾人來？

快手封
港豬連賭場都冇得去

唔係有心？全部都係高風險地區嚟香港，都唔知有幾多個食咗退燒藥。咁你咁講去馬來西亞度蜜月個兩條仆街都冇問題啦，都唔係有心

之前喺武漢去法國high tea嗰幾條友都冇問題啦，都唔係有心。根本如果你身在高風險地區，你一係留喺度，一係直接返自己地方，因為自己政府有責任保障你安全，但係你仲走去其他地方唔係播毒係乜嘢？

去馬來西亞嗰兩條友唔知自己有事架，依家佢知道自己有事咪提早返嚟囉。重點係呢個時勢仲周圍走已經係唔應該。你為咗返屋企咪諗辦法直接返去囉，冇需要去人哋地方播毒。同埋咁多單都係啱啱入境就發燒？出發嘅時候完全冇病徵？講都冇人信啦

搞唔起就搞唔起啦，澳門得四間醫院，仲要醫療設備唔足以應付所有病患。香港有55間，大概10間可以處理所有類型病人。照人口比例，澳門點都應該有一間有齊設施嘅大型醫院

咁咪自撚私囉，為咗自己走去人哋地方播毒。自己留係葡萄牙隔離啦，或者叫你政府開架包機囉。再唔係叫香港政府做囉，叫香港政府開包機接埋你哋就最撚在行啦。最撚好笑係澳門政府開到聲話香港22號開始要隔離，你哋好快啲返嚟避開個隔離啦。屌你正常政府都唔會咁講，唔通香港政府話日本後日就取消免簽證，要去就快啦

我係講種類唔係人數，長期病患就一定要排隊架啦，但係我睇唔到有咩正常病係一定要去外國醫

咁你又講下有咩病香港冇得醫？

咁係因為好多澳門人有喺平壤返工,澳門都有北韓人喺賭場做嘢.

唔叫播毒叫乜嘢？其實老實講，香港咁多年好少同澳門計較，同澳門比黎有乜意思？但係你自己去澳門衛生局個facebook睇吓你啲同胞係咁話要封香港關。屌你明明你地啱啱先有八個澳門患者入境香港，我哋都未嗌封你關。倒返轉一個香港人都冇帶病入澳門，你哋嘈乜嘢啫？

公道啲講，正常人理解都係有一定需求嘅病，唔通有一種病全世界得一兩個人有，香港又特登搞咩？即係正常你身邊都唔會有人有病係香港醫唔到。倒返轉澳門醫唔到嘅病多到報社都唔睬鳩你

邊個監管不力？有症狀又唔填表老實交代，更何況全部都過一過境睬你都有味啦，你咪撚填有症狀添啊，唔係轉頭又要送你去醫院醫埋。據你所知乜撚嘢姐，全撚部唔係澳門人就係外僱，簡單啲講全部都係澳門政府要負責嘅嘢。總之一句到尾有病或者高風險就唔應該去人哋地方，應該留係屋企自我隔離，就係咁簡單

咁咪證明你個政府短視囉，明明有咁嘅需求都唔去做，你估一定長期搵到咁多錢？如果聽日香港封鳩你關你啲人去邊度醫病？留喺澳門等死？

你個表根本亂鳩咁畫，毫無邏輯可言。誠實申報係100%唔會有問題。外僱人員係你地請架，唔係你負責唔通我負責？你可以選擇叫佢哋唔好返嚟，如果佢要返嚟咪飛去澳門囉屌。再講有一個澳門籍病人入香港都嫌多啦，倒返轉有冇一個香港籍嘅病人入咗去澳門？冇嘅話你憑咩嗌封關？

根本呢啲就包㘭頸，一日到黑就走過來攞存在感。屌你啲澳門人懶就懶啦，整個論壇有冇需求啊？唔係話唔俾你過嚟用，不過點解你冇呀？因為你哋懶囉。

冇需求？你自己上山頂腫瘤科睇下，爆到門口都入唔到。香港人口係澳門12倍，但係醫院總數係你哋14倍。可以醫療所有病患嘅醫院就10間左右，咁澳門點會冇咁嘅需求？

老實講你咪自己呃自己話所有人都唔知自己病咗囉，咁你同武漢肺炎初期啲武漢人係咁走去外國話自己冇病有乜分別？冇人證明到嗰班武漢人真係知自己有病。但係佢係高風險地區就應該諗下逃亡會唔會影響到其他唔關事嘅人？如果你直接返澳門我無話可說，因為照顧你係政府嘅責任。問題係你走去香港做乜？唔係所有人都會咳，但係有報道話有患者有呼吸道症狀呀嘛。再講你過境香港之後有病癥關香港乜嘢事？

嗰啲冇人流嘅論壇就唔好講啦，我中二都整左個論壇啊la，稍為有人氣嗰啲都係Facebook page。你有冇個論壇有連登1/20瀏覽量？

都係果句你自己上山頂腫瘤科睇吓排隊排幾撚長

唔好撚講全部野，一陣你又搵啲每幾千萬人有一個啲病出嚟，正常病一定處理到

等緊機管局封左條跑道俾因航集團泊機

咁唔關我事封香港你把撚咩？咁成個post有咩意思？即係你哋自己基礎建設有問題要借道香港，然後入到澳門有病就賴鳩番我？

我個系統有咩問題，我根本無需要駁自己唔知自己低燒依樣野，因為根本我個argument係佢過境香港嘅時候冇發燒，咁冇發燒驗乜嘢啫？

令一樣野係你來自高風險地區就一係直接返自己地方，一係留係當地隔離先係負責任嘅做法。根本隻病係可以完全冇病徵但係有傳染性，咁你走去一個冇責任照顧你嘅地方係咪搞到人啊

人地封關係自己內政，唔關你香港人事，你而家屌澳門人同大陸人屌醫護罷工冇分別

都話你呢啲包抝頸，論壇冇人流有咩意思？冇人流嘅香港論壇分分鐘過萬個啦，1/20流量正常點會冇？香港先多你12倍人，都唔講香港有正常流量嘅論壇唔只連登一個，5p 香討 u汪 舊燈 大人網嗰啲都大把人流啦

我冇話你冇權封，但係封得來唔合理呀嘛。你係完全冇受香港人影響，一個香港病患都冇入過黎，相反已經有唔少澳門病患入咗嚟香港

Show Blocked User - 玄學大師詹惟中
封啦仲講咁撚多

直接返自己地方又點同？自己嘅政府自己嘅醫療系統係有責任保障你㗎嘛，即係你一個第三世界有咩意外你返返自己地方係天公地道。

直航唔到唔犯法，咁你保障唔到自己國民囉，即係如果你覺得自己有病又或者高風險都可以周圍去其他地方行嚟行去咁我同你講黎都無謂

咁如果有一個人真係有發燒而香港驗唔到到時先再討論啦，根本而家冇野指向香港驗唔到人發燒

屌全部人封撚晒佢等佢自己返佢啲乜撚嘢澳門論壇算，話時話尋晚咪有條友追擊呢隻五毛狗嘅咩

屈你條命咩，8個cases係咪入咗香港啊？我都唔得閒數有幾多個澳門籍，幾個都有掛？咁你中間潛伏期入咗香港係咪有機會傳染左人呀？

果三千消費劵每日淨係可以用三百

開定聲先, 咪話之後封你無單聲
澳門要封HK係正常合理, 你係其他地區見HK有個癲婆都驚啦

我到返轉講，搭得架飛機就預咗有呢啲風險，除非你包機姐。試問飛機上面有邊個人係冇可能帶菌？大家都係高風險地區出發。重點係既然大家都係香港人咁有乜辦法？簡單啲講係如果你喺飛機上面中咗，傳俾你嗰個係香港人定大陸人個感覺都唔同啲啦。就算傳俾我嗰個係澳門人，平心而論我都覺得冇乜所謂。重點係你睇吓衛生局個page，依家係你地話返我哋有問題喎。簡單啲講就係我當你兄弟你當我契弟

係咪喺香港機場啊？中間冇見過人咩？清潔阿姐唔係香港人？入境處職員唔係香港人？

如果佢封嘅理由係呢個我無異議

係呀你去親邊都係畀人屈啊

巴打咪再回啦
仲理佢jm9
再回佢block埋你

你點可以用比卡超黎比？現實係大家一齊係倫敦上機全機冇一個人可以保證自己冇病，每一個人係帶菌者嘅機會率都差唔多，咁你中招都冇得怨。問題係如果你知道傳比你嘅人係非我族類咁你會難受啲囉。重點係有幾個澳門人喺香港過境之後發燒俾人驗到，咁你鬧返香港合理咩？佢哋明顯唔係喺香港受感染㗎啦，咁不如你哋唔好再經香港咁咪一天都光晒囉

Sor 囉

不過講到呢度佢都已經冇point可駁

重點係你唔需要黎，香港亦都冇責任照顧你然後你嚟咗呀嘛。個道理就同你呢個時候走去外國傳染到人一樣，麻煩到自己友都唔係咁好，你唔好走去麻煩人哋呀嘛，同你有親咩

我都真係費事同你坳，唯一嘅客觀證據就係佢係澳門俾人驗到，我唔知佢幾時先開始發燒，有可能係佢臨驗之前半分鐘開始發燒，亦有可能係佢一出世開始發燒但係一路都驗唔到，根本就冇人知。但係你冇可能毫無證據走去指責香港關有問題呀嘛

澳門封香港關咪幾好，最好全國封唔洗交叉感染，唔明點解要咁大反應。唔係一直要求柒婆全面封關咩？柒婆唔做對家幫你做埋唔好咩？